<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_minimal.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_minimal.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Information about publication or distribution</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <p>Padova, il 7 Settembre 1869
            Nei giorni 4-7 del mese corrente at-
            tese il sottoscritto a studiare e a trascrivere
            per la massima parte il codice di questa in-
            signe biblioteca che porta il numero trenta
            due, affine di trarne profitto per la cognizione
            della storia dell’epopea cavalleresca in Italia
            nella prima sua età. Il poema contenuto 
            in questo pregevole manoscritto dovrebbe por-
            tare per titolo Ugo d’Alvernia, e facilmente
            si riconosce per l’originale, onde Andrea da 
            Barberino trasse, contentandosi il più delle volte
            di tradurre fidelmente, il romanzo in prosa
            così intitotolato, che si conserva in due codici
            Magliabecchiani. Lo strano linguaggio ado-
            perato dall’autore può meglio che a qualunque
            altro paragonarsi a quello del Rainardo,
            desdè publicato dal prof. Teza (Pisa 
            Tipografia Nistri).
            Il codice appare scritto nella seconda me
            tà del secolo XIV, ed ha grande analogia con 
            qualche altro manoscritto che contiene testi
            di questo medesimo genere. Manca nel principio
            di una sola carta: di nessuna nel corpo del 
            volume, poiché se il foglio penultimo porta
            il n° 129 mentre secondo lo stato attuale non 
            è che il 11 , questo nasce da xxx errori *
            di numerazione, pei xx quali dopo avere
            signato una carta col n° 79 si signò la seguen-
            te col n° 90, e similmente si passò dal n° 116 al 118.
            Altre osservazioni intorno alla materia,
            alla forma e all’autore di questo poema,
            del quale non si conosce altra copia all’infuori
            di questa, spera il sottoscritto di potere
            fra non molto rendere di publica [sic] ragione.
            
            Dr. Pio Rajna
            
            Je regrette, le 2 sept. 1872, que M. Rajna n’ait pas encore donné suite à
            un projet qu’il était si bien fait pour exécuter.
            
            GParis</p>
      </body>
  </text>
</TEI>
